{
    "question": "diketahui lingkaran pertama dengan jari jari 7 cm.hitunglah luas lingkaran kedua dan perbandingan luasnya.jika panjang jari jari 3 kali jari jari lingkaran pertama",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "L lingkaran1 = <u>22</u> * 7 * 7 = 154 cm\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a07<br>L lingkaran 2=\u00a0<u>22</u> * 21 * 21= 1386 cm\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a07<br>L1 : L2<br>154 : 1386<br>1 : 9 (perbandingan Luas Lingkaran)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "L.lingakaran 1 = [tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 7x7 = 154<br>L.linkaran 2 = [tex] \\frac{22}{7} [/tex] x 21x21 = 1386<br>\u00a0154 : 1386 = 1: 9<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keliling-kebun-berbentuk-persegipanjang-86m-jika-selisih-panjan-798",
            "question": "keliling kebun berbentuk persegipanjang 86m.. jika selisih panjang dan lebarnya 15m.. maka luasnya adalah??.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Keliling kebun berbentuk persegi panjang 86 m</strong>.. jika selisih panjang dan lebarnya 15 m.. maka luasnya adalah? merupakan soal bab bangun datar </p><p><strong>Persegi panjang</strong> adalah salah satu bangun datar yang memiliki 2 pasang sisi sejajar yang sama panjang.</p><p><em><strong>Rumus pada persegi panjang</strong></em></p><p>keliling = 2 x (p + l)</p><p>Luas = p x l</p><p>p = panjang</p><p>l = lebar</p><h3>Pembahasan</h3><p><strong>Diketahui: </strong></p><p>Keliling = 86 m</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0p - l = 15 </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 p = 15 + l</p><p><strong>Ditanya:</strong> </p><p>Luas = ...?</p><p><strong>Jawab:</strong></p><p><em><strong>Kita cari panjang dan lebarnya terlebih dahulu</strong></em></p><p>Keliling = 2 (p+l)</p><p>86 = 2 (15 + l + l)</p><p>86 = 2 (15 + 2l) </p><p>86 = 30 + 4l</p><p>86 - 30 = 4l</p><p>56 = 4l</p><p>56 : 4 = l</p><p>l = 14</p><p><em><strong>Subsitusikan nilai l pada persamaan p = 15 + l</strong></em></p><p>p = 15 + l</p><p>p = 15 + 14</p><p>p = 29</p><p><em><strong>Langkah terahir, menggunakan rumus L = p x l</strong></em></p><p>L = p x l</p><p>L = 29 x 14</p><p>L = 406 m\u00b2</p><br><p><u><em><strong>Jadi Luas persegi panjang tersebut adalah 406 m\u00b2</strong></em></u></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ul><li>ciri\" tabung dapat disimak di brainly.co.id/tugas/2422617</li></ul><ul><li>volume tabung dapat disimak di brainly.co.id/tugas/4694878</li></ul><ul><li>luas permukaan tabung dapat disimak di \u00a0brainly.co.id/tugas/828954</li></ul><ul><li>Luas Persegi-panjang dapat disimak di brainly.co.id/tugas/3922405</li></ul><h3>=========================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 6</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Luas dan Volume</p><p><strong>Kode </strong>: 6.2.4</p><br><p><strong>Kata Kunci </strong>: Luas persegi-panjang, Keliling Persegi panjang</p><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gambar-di-samping-luas-juring-opq-1925-cm2-dan-luas-juri-334",
            "question": "Pada gambar di samping, luas juring OPQ = 19,25 cm2 dan luas juring ORS = 51,33 cm2. Jika besar sudut POQ 45 derajat maka besar sudut ROS adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama kita cari dulu panjang jari2 lingkaran. kenapa? karena untuk mencari besar sudut dengan rumus luas juring memuat panjang jari-jari lingkarang.\u00a0<br><br>bagaimana mencari panjang jari-jari? kita manfaatkan luas juring POQ, sehingga diperoleh pers<br>L POQ = &lt;POQ/360 x L lingkaran<br>19,25 = 45/360 x\u00a0[tex] \\pi [/tex] r\u00b2\u00a0<br>19,25 = 1/8 x 22/7 x r\u00b2<br>r\u00b2 = 19,25x8x7 / 22 = 1078/22 = 49\u00a0<br>r =\u00a0\u221a49 = 7\u00a0<br><br>selanjutnya kita cari besar sudut ROS, tapi sebelumnya kita ubah dulu luas busur ROS yaitu 51,33 dalam bentuk pecahan supaya lebih mudah dalam perhitungan nanti, jadi 51,33 = 51 + 0,33 = 51 + 1/3 = 154/3<br>L ROS = &lt;ROS / 360 x L lingkaran<br>154/3 = &lt;ROS/360 x 22/7 x 49\u00a0<br>&lt;ROS = 154 x 360 x 7 / (3x22x49) = (154x120) / (22 x 7) = 120\u00a0<br>jadi besar sudut ROS adalah 120 derajat<br><br>semoga membantu dan mudah dipahami<br>#FunWithMath<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-todung-memiliki-sebuah-mobil-box-pengangkut-barang-dengan-day-660",
            "question": "Pak todung memiliki sebuah mobil box pengangkut barang dengan daya angkut maksimal 1 ton. Berat pak todung adalah 50kg dan dia akan mengangkut kotak barang yang setiap kotak beratnya 25kg.    a) Berapa kotak paling banyak dapat diangkut pak todung dalam sekali pengangkutan?\r\n\r\nb) Jika pak todung akan mengangkut 1994 kotak, paling sedikit berapa kali pengangkutan kotak itu akan habis?\r\n\r\nc) Jika setiap kotalk beratnya 50kg, berapa paling sedikit banyak pengangkutan yang akan dilakukan pak todung?\r\n\r\n\u00a0#. mohon cara yang paling panjang .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a01 ton = 1000 kg\u00a0<br>1000 kg - 50 kg = 950 kg : 25 = 38 kotak<br>b. 1994 : 38 kotak = 52 kali yang ke 53 sebanyak 18 kotak jadi pengangkutannya sebanyak 53 kali<br>c. 1000 kg - 50 kg = 950 kg : 50 = 19 kali pengangkutan<br>semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-x6111-merupakan-tripel-pythagoras-dan-61-bilangan-terbesa-532",
            "question": "Jika\u00a0x,61,11 merupakan tripel pythagoras dan 61 bilangan terbesar maka nilai\u00a0x adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x + 11 = 61<br>x\u00a0 \u00a0  = 61 - 11<br>x\u00a0 \u00a0\u00a0 = 50<br><br>kalau tidak salah seperti itu<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x^2 + 11^2 = 61^2\nx^2 + 121=3721\nx^2=3721-121\nX^2 =3600\nX= 60",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-panjang-op28cm-dan-busur-lingkaran-pq176hitung-luas-586",
            "question": "Diketahui panjang OP=28cm dan busur lingkaran PQ=17,6.Hitung luas juring POQ",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>[tex]K = 2  \\pi r\n \\\\ K = 2~x~(22/7)~x~28~cm\n \\\\ K = 176~cm\n \\\\ \n \\\\ L =  \\pi r^2\n \\\\ L = (22/7)~x~(28~cm)^2\n \\\\ L = 2464~cm^2[/tex]<span><br><br><span>[tex]Cari~sudut~POQ[/tex]<br><span>\u2220\u00a0[tex]POQ~/\\angle~1~lingkaran = panjang~PQ~/~keliling~lingkaran[/tex]<br></span><span>\u2220\u00a0[tex]POQ~/~360^\\circ = 17,6~/~176 [/tex]<br></span><span><span>\u2220\u00a0[tex]POQ = (17,6~/~176 )~x~360^\\circ[/tex]<br>\u2220\u00a0[tex]POQ = 36^\\circ[/tex]<br></span><br></span></span></span></span>[tex]Luas~Juring~POQ~/~luas~lingkaran = \\angle POQ~/ \\angle~1~lingkaran[/tex]<br><span>[tex]Luas~Juring~POQ~/~2464~cm^2 = 36^\\circ~/~360^\\circ[/tex]<br></span><span>[tex]Luas~Juring~POQ = 0,1~x~2464~cm^2[/tex]<br></span>[tex]Luas~Juring~POQ = 246,4~cm^2[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-trapesium-abcd-siku-siku-di-b-dengan-panjang-ab-21-cm-383",
            "question": "Diketahui trapesium ABCD siku-siku di B dengan panjang AB = 21 cm , CD = 6 cm dan luasnya 108 cm keliling tapaesium adalah.....    pliss di jwb buat pr bsokni dan pakai cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = (AB+CD) \u00d7 t per 2<br>108 = (21+6) \u00d7 t per 2<br>108 = 27\u00d7t/2<br>108 = 13,5t<br>t = 8<br><br>cari sisi miringnya<br>a\u00b2 + b\u00b2 = c\u00b2<br>15\u00b2 + 8\u00b2 = c\u00b2<br>225 + 64 = c\u00b2<br>289 = c\u00b2<br>c = \u221a289 = 13<br><br>Jadi kelilingnya adalah<br><em><strong>13 + 8 + 21 + 6 = 48</strong></em><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jumlah-2-bilangan-adalah-3-dan-selisih-kuadrat-bilangan-itu-454",
            "question": "Jika jumlah 2 bilangan adalah 3 dan selisih kuadrat bilangan itu adalah 6, bilangan apa sajakah itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0  2pangkat 10 dan 1 pangkat -4\u00a0 (2pangkat 10 dan 1 pangkat -4)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x+y = 3<br>x=3-y<br><br>(x-y)\u00b2 = 6<br>(3-y-y)\u00b2 = 6<br>(3-2y)\u00b2 = 6<br>3-2y = \u221a6<br>3-\u221a6 = 2y<br>y= (1/2)(3-\u221a6)<br><br>x=3-y<br>x=3 - (1/2)(3-\u221a6)<br>x=3 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=6/2 - 3/2 - \u221a6/2<br>x=3/2 - \u221a6/2<br>x=(1/2)(3-\u221a6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bambu-disandarkan-pada-tembok-panjang-bambu-tersebut-adal-587",
            "question": "sebuah bambu disandarkan pada tembok. panjang bambu tersebut adalah 10 meter dan tinggi tembok adalah 6 meter. jarak kaki bambu ke tembok adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari soal cerita tersebut menggambarkan bangun datar segitiga,\u00a0<br>dik : a= 10m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b= 6 m<br>dit : c = ... ?<br>jwb : c^2 = a^2 - b^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 10^2 - 6^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 100-36<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c^2 = 64<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c = akar dari 64<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c = 8<br>jadi, jarak antara kaki bambu ke tembok adalah 8 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang bambu=10<br>tinggi tembok=6<br> jarak kaki bambu ke tembok\u00b2=panjangbambu\u00b2-tinggitembok\u00b2<br>jarak kaki bambu ke tembok\u00b2=10\u00b2-6\u00b2<br>jarak kaki bambu ke tembok\u00b2=100-36<br>jarak kaki bambu ke tembok\u00b2=64<br><span>jarak kaki bambu ke tembok=\u221a64<br></span><span>jarak kaki bambu ke tembok=8</span><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-847",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika sin x = sin alfa, maka :\u00a0<br><br><span>x = alfa + k . 360, dan\u00a0</span><br><span>x = (180 - alfa) + k . 360\u00a0</span><br><br><span>k = bilangan bulat\u00a0</span><br><br><span>sin 2x = 1/2\u00a0</span><br><span>sin 2x = sin 30\u00a0</span><br><br><span>i)\u00a0</span><br><span>2x = 30 + k . 360\u00a0</span><br><span>x = 15 + k . 180\u00a0</span><br><br><span>k = 0 -&gt; x = 15\u00a0</span><br><span>k = 1 -&gt; x = 195\u00a0</span><br><br><span>ii)\u00a0</span><br><span>2x = (180 - 30) + k . 360\u00a0</span><br><span>2x = 150 + k . 360\u00a0</span><br><span>x = 75 + k . 180\u00a0</span><br><br><span>k = 0 -&gt; x = 75\u00a0</span><br><span>k = 1 -&gt; x = 255\u00a0</span><br><br><span>HP : {15, 75, 195, 255}<br><br>Semoga Membantu,,,</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-kg-jeruk-rp-4000-lebih-mahal-dari-dua-kali-harga-1kg-sala-985",
            "question": "harga 1 kg jeruk rp 4000 lebih mahal dari dua kali harga 1kg salak.harga 1kg jeruk rp 18000 .harga 1 kg salak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jeruk 18000-4000= 14000 \ndibagi 2 jadi 7000,  jadi 1kg salak itu 7000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}